<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sabuの備忘録</title>
    <link>https://sabuxu.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sabuの備忘録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2017 Sabuxu</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Mar 2018 18:40:24 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sabuxu.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VRすきまアワードを終えて</title>
      <link>https://sabuxu.github.io/2018/03/vr%E3%81%99%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%82%A2%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%92%E7%B5%82%E3%81%88%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:40:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sabuxu.github.io/2018/03/vr%E3%81%99%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%82%A2%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%92%E7%B5%82%E3%81%88%E3%81%A6/</guid>
      <description>VRすきまアワードとは？ 個人開発者にも焦点を当てたxRの大賞です。
xR界隈を盛り上げるために設けられました。
Twitterハッシュタグ: #VRSAward Japan VR Fest.2018 銀座(通称: 銀VR)では応募した作品の一部が一般体験できました。
私はVRすきまアワード枠として共同出展させていただきました。
どんなものを作ったの？ UnderSkyVRという箒に乗るレーシングゲームを作りました。だいたい一週間ほどで作成しました。これが私個人での初VRコンテンツ開発・展示となりました。
展示で得たもの 銀座という土地柄、私のコンテンツ内容から、私のコンテンツがVR初体験という方もおり、貴重な体験になりました。
共同での出展であったため、展示は二台同時・コンテンツ自由選択制で回していました。他のコンテンツのことも多少は分かっている必要があり、展示慣れしていない側としては目まぐるしい回転数でした。後述しますが、二台同時に同じものを選ばれると辛いものがありました。
今まではコンテンツを享受する側に回っていただけにやってみないと分からないであろう刺激的な体験になったといえます。 展示失敗談 体調管理 当たり前ですがこれが一番大事です。前日は夜遅くまで作業せずにしっかり寝ましょう。(なかなか難しいですが。)
また展示に付きっきりで休憩時間も取れない……なんていうことがないように展示にアテンドする人に余裕があることが望ましいです。展示が終わった後のことを逆算することも重要だと感じました。
チュートリアル  来場者が多いイベントでは、説明書を作成して見せることは当たり前ですが、VRではHMDをかぶってしまうと説明書は見れませんし、外から解説するとプレゼンスの低下をもたらします。また、個々人に同じ説明を繰り返すこと想像以上に疲労が生じます。そのため、直接操作が分かるチュートリアルを作成することが負担軽減に繋がります。展示時にいかに出展者が楽をできるかが長い目で見て見えない重要ポイントになると感じました。
個人的に隣に立ってそっと支える程度が望ましい姿なのかなと考えました。 今回に限っては二台同時だとそれぞれの人に説明が追い付かず、歯がゆい一面もありました。
音楽
 ゲーム体験を支える重要なファクターです。適した場所に、適した音声を流すことが世界観を構築する手がかりになるのでものを用いたときの反応があると、画面クオリティが見た目より良くなります。
バグ
 永遠の敵です。展示最中に不具合が起こることもあり得ます。バックアップ、デバッグをしてお祈りを捧げましょう。
トラッキング位置について
 体験者の体格は違います。体験を始めた後でも頭・初期位置の調整ができるシステム構成があるとオペレーション難度、体験の質向上に繋がります。
特に共同展示においては、始めた時の頭の高さ、前後などが微妙に異なることが予期されます。オフセットを読み込んだりする仕組みがあると切り替えがスムーズに行えます。
展示を終えて 直にプレイ感想をいただける貴重な機会でもあります。これを活用するほかありません。時間があれば自分から体験の感想を聞いたりするともっとフィードバックが帰ってくることがあります。(VR酔いしましたか、あそこはどう思いましたか、など。)
自分が好きだから開発した・できたコンテンツなので、好いてくれる人がきっといるはずです。自信はなかなか持てませんが、前向きに行きたいところです。
見知らぬ誰かに目の前で体験してもらうことはとてもありがたいことでした。
最後に この賞を設けてくれたまいてぃさんをはじめとした方々、共同出展していただいた方々に感謝です。発表ではそれぞれに〇〇賞(私はVRすきま浪漫飛行賞)をもらえ、絵までいただけたのがとても嬉しかったです。今後の励みになりました。次回の開催を心待ちにしています。(次回はぜひ入賞できるコンテンツ作りをしたいです。)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo詰まったところの補足</title>
      <link>https://sabuxu.github.io/2017/05/hugo%E8%A9%B0%E3%81%BE%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%AE%E8%A3%9C%E8%B6%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 19:57:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sabuxu.github.io/2017/05/hugo%E8%A9%B0%E3%81%BE%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%AE%E8%A3%9C%E8%B6%B3/</guid>
      <description>前回抑え忘れたこと 何度Github PagesにデータをpushしてもXMLファイルが読み込めないよー、という内容で 404 not foundが出ていたのでその対処法を書きます。
どうやらページの生成が出来ていなかったらしいです。
&amp;gt; hugo list drafts で下書き状態かどうかを確認して、これの実行後&amp;lt;記事名&amp;gt;.mdが出てきたら下書きから変更する必要があります。
&amp;gt; hugo undraft content&amp;lt;記事の場所&amp;gt;&amp;lt;記事名.md&amp;gt; で下書きから変更ができます。
後はhugoを叩いてビルドするだけです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログをgithubで開設</title>
      <link>https://sabuxu.github.io/2017/05/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%82%92github%E3%81%A7%E9%96%8B%E8%A8%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 18:40:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sabuxu.github.io/2017/05/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%82%92github%E3%81%A7%E9%96%8B%E8%A8%AD/</guid>
      <description>Hello,Github.io!! ようやっとのことでgithub.io+Hugoを使ってブログ開設できたのでその紹介をします。
まずgithub.ioについて。
 Githubにはバージョン管理システムの他にも、静的なサイトだけ表示してくれるGithub pagesというサービスがあります。&amp;lt;自分のアカウント名リポジトリ&amp;gt;.github.ioというリポジトリにhtmlをpushすれば自前でサーバーを持たずとも表示してくれるシステムです。
Hugoとはなにか？
 簡単に言うと、ホームページ生成ジェネレータの一種です。こういった類のものは他にもありますが、生成の速度が他より早いことが利点として挙げられます。また、テーマも豊富に揃っているため、好きなものも選べます。(本ページのテーマ: hugo-tranquilpeak-theme)
詰まったところ
 Hugoディレクトリ以外でHugoコマンドを認識するにはパスを通す必要がある
gitのコマンドがいまいちわかっていなかったこと←最重要
各種パラメータ調整 etc&amp;hellip;
注意すべき点
  Hugo ではローカルサーバーでプレビュー表示ができるが、そのときに &amp;gt; hugo server 使うテーマ名 -D -w でないと相対パスが崩れて参照できなくなるようです。(このテーマに限った話かもしれませんが)
 Github Pagesはhttpではなくhttpsであるのでプレビュー時などリンクに注意。
  作ったきっかけ
 知見共有としてのメモをどこかに置いておきたい＋サーバーを借りないでサイトができること。
参考にしていただいたサイト
https://www.yewton.net/2016/02/02/blog-with-hugo/
http://gohugo.io/getting-started/quick-start/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>